%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

    \begin{exoApp}{10}{1}[Des évènements]
    On lance une pièce une infinité de fois. Pour tout $k \in \N^*$, on note $A_k$ l'évènement \og le $k$-ième lancer donne pile\fg{}.
    \begin{enumerate}
      \item Décrire par une phrase chacun des évènements suivants :
    $$E_1 = \bigcap_{k=5}^{+\infty} A_k,\qquad E_2 = \left(\bigcap_{k=1}^4 \overline{A}_k \right) \cap \left( \bigcap_{k=5}^{+\infty} A_k \right),\qquad E_3 = \bigcup_{k=5}^{+\infty} A_k.$$
      \item Écrire à l'aide des $A_k$ l'évènement $B_n$ \og on obtient au moins une fois pile après le $n$-ième lancer\fg{}.
      \item Écrire à l'aide des $A_k$ les évènements :
    \begin{enumerate}
      \item $C_n$ : \og on n'obtient plus que des piles à partir du $n$-ième lancer\fg{}.
      \item $C$ : \og on n'obtient plus que des piles à partir d'un certain lancer\fg{}.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{exoApp}

    \begin{correction}
    \begin{enumerate}
      \item $E_1$ représente l'évènement : ``n'obtenir que des piles à partir du $5$-ième lancer'', $E_2$ l'évènement : ``obtenir $4$ fois face puis que des piles'', et $E_3$ l'évènement : ``obtenir au moins un pile à partir du $5$-ième lancer''.
      \item On s'inspire de $E_3$ : \[ B_n=\bigcup_{k=n+1}^{+\infty} A_k \]
      \item  \begin{enumerate}
      \item De la même manière, on a \[ C_n=\bigcap_{k=n}^{+\infty} A_k \]
      \item On n'impose pas le début des piles : on est ainsi dans l'un des $C_n$. On a donc \[ C = \bigcup_{n=1}^{+\infty} C_n = \bigcup_{n=1}^{+\infty}\left( \bigcap_{k=n+1}^{+\infty} A_k\right)  \]
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{correction}
%%% Fin exercice %%%
